<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>后语岛</title>
  
  <subtitle>欢迎上岛，随便逛逛！</subtitle>
  <link href="http://example.com/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://example.com/"/>
  <updated>2021-11-30T14:35:38.530Z</updated>
  <id>http://example.com/</id>
  
  <author>
    <name>后语hoyo</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>戈黛娃夫人</title>
    <link href="http://example.com/2021/11/30/%E6%88%88%E9%BB%9B%E5%A8%83%E5%A4%AB%E4%BA%BA/"/>
    <id>http://example.com/2021/11/30/%E6%88%88%E9%BB%9B%E5%A8%83%E5%A4%AB%E4%BA%BA/</id>
    <published>2021-11-30T14:35:07.000Z</published>
    <updated>2021-11-30T14:35:38.530Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>在白色沙漠的深处，曾经有一个王国。国王麦西亚曾经有一位美丽的妻子。</p><p>人们都称她为戈黛娃夫人。</p><p>戈黛娃生在一个小贵族，她出生没多久，麦西亚派人带着贺礼找到戈黛娃的父亲，半承诺半强迫地递上一纸婚约，懦弱的父亲为了家族的安危，在妻子掩面无声的哭泣中，咬牙答应了这门亲事。此时仍在襁褓里熟睡的小女孩，命运就此写下注脚。</p><p>躲在角落里的哥哥戈登目睹着一切，他为父亲的懦弱感到羞愧，暗暗发誓总有一天要杀掉麦西亚救回妹妹，为家族洗刷耻辱。戈登想起叔叔戈勒曾经说过，他年轻时跟着骆驼商队穿越大漠，在遥远的东方见过一种叫做忍术的武功，飞檐走壁，杀人于无形。在一个月光如水的夜晚，戈登留下一封告别信，就此失去踪迹。</p><p>懵懂的戈黛娃一天天长大，沙漠中的这朵曼珠沙华日渐丰满。她常常困惑，困惑母亲一个人在角落低声哭泣，问她发生了什么，母亲也只是紧紧抱住自己。困惑父亲口中不孝的哥哥自己从没有见过，问他哥哥去了哪里，父亲也只是望着窗外重重叹息。困惑着一个梦。</p><p>还有七天，戈黛娃就要举办成人礼，这一天也是当初约定，戈黛娃嫁给国王麦西亚的日子。不忍心的老女仆将全新真相告诉了戈黛娃，母亲的哭泣，父亲的叹息，此刻她全都明白了。</p><p>戈黛娃没有抱怨，没有愤怒，没有叹息。戈黛娃想起了那个梦，一张略微粗糙的手，在轻轻抚摸着自己的面庞，当自己想要伸手触碰时，周围所有一切都在极速消失。在金黄色阳光的照耀下，她的身体逐渐变得柔软，慢慢和沙漠融为一体。</p><p>戈黛娃相信这是上天的安排。</p><p>成人礼结束后，按照本地的习俗，在众人的簇拥中戈黛娃蒙面走进城堡大门。与此同时，戈登正沿着城堡的另一侧墙壁急切向王宫进发，奈何命运开了个玩笑。值夜的将军，从窗口一把将戈登抓住按倒，苦心经营的刺杀就此夭折。麦西亚国王将他幽禁在城堡的地牢里，戈登几次试图逃脱都被抓回来，日渐发狂，幽暗的地牢中不时传出疯子般的狂叫声。</p><p>戈黛娃夫人不断向丈夫求情希望赦免哥哥，但都被他顽固拒绝。最后，麦西亚对妻子不断的求情感到厌烦与愤怒。公开宣称只要戈黛娃能舍弃家族的荣誉，裸体骑马绕行市内的街道一圈，他便愿意释放戈登。</p><p>戈黛娃接受了这个条件。王宫向全市宣告，命令所有人躲在屋内并拉下窗户。日落之后，美丽的王后赤身裸体，披着一头深棕色长发，骑着白马缓慢绕行街道走了一圈。街道上静得出奇，月光似水搬撒向大地，石板路的街道波光粼粼。</p><p>之后戈黛娃的丈夫遵守诺言，宣布第二天就释放戈登。同时他也罢黜了自己的王后，从城堡中赶走了戈黛娃，国王认为这个女人给自己的王室和家族蒙羞。就在当天夜里，戈登因不愿再被羞辱撞墙自尽，戈黛娃消失在倾盆大雨中，从此再也没有人见过她。</p><p>三天后的夜晚，一场史无前例的大地震袭击了这里，紧接着沙尘暴席卷而来。当一切恢复平静，万物化作尘埃。等到第二天金黄色的阳光照耀在白色大地，一株曼珠沙华正在绚丽绽放。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;在白色沙漠的深处，曾经有一个王国。国王麦西亚曾经有一位美丽的妻子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们都称她为戈黛娃夫人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;戈黛娃生在一个小贵族，她出生没多久，麦西亚派人带着贺礼找到戈黛娃的父亲，半承诺半强迫地递上一纸婚约，懦弱的父亲为了家族的安危，在妻子掩面无声的哭泣中，咬</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="小说" scheme="http://example.com/tags/%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
